油塘開大片！油塘開大片！連登仔吹雞啊！

有眼耳口鼻既即刻蒲頭！

形勢已經開始轉
明顯開始分左兩批人仕

請 停 止 濫 開 有 關 連 儂 牆 同 抵 制 T V B 既 P O S T

Pish

俾廢老搞事時，如果佢地出手打人，係咪可以合力制服佢地， 一路拍片一路大聲講行使緊市民拘捕權

《刑事訴訟程序條例》第一○一（二）條，任何人可毋須手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了「可逮捕罪行」的人。不過，市民若要行使拘捕權，須遵守一些限制。

限制一：只可向觸犯了「可逮捕罪行」的人行使。按《釋義及通則條例》第三條，「可逮捕罪行」（arrestableoffence）是指法庭可判處超過十二個月監禁的罪行，例如強姦、非禮、盜竊、搶劫等。即是輕微罪行例如扔棄垃圾，便不是可逮捕罪行，大家無權拘捕垃圾蟲。

限制二：在行使拘捕時不可使用過份武力，在當時環境而言屬於合理的武力。

限制三：市民必須將被拘捕者交警員，在合理範圍內盡快將該人帶給裁判官依法處理。

例如，在「陳鎮坤案」（HCMA63/2012）中，超市女員工拘捕涉嫌非禮她的顧客。她當時不准被告離開，又在被告要逃走時追趕及捉住他，然後報案。法庭裁定該員工所用的武力合理，其拘捕合法。案中的小插曲是，裁判官竟然錯誤地認為「非禮」及「普通襲擊」均是可逮捕罪行。上訴庭指出，「普通襲擊」並不是可逮捕罪行，因為其最高判刑只是十二個月監禁。

一般人遇上罪案，可能難以分辨當時情況是否可以行使市民拘捕權。故此，大家在見義勇為拘捕了罪犯後，應該盡快交由警方處理，方為上策。

推

咩事

推 油塘嘅出曬來

其實已經有集中post
可唔可以集中討論嗰一個
留返多啲位俾其他有用post